美國鋼鐵鋁稅豁免名單再擴大 歐盟、阿根廷、澳洲、巴西、南韓等國可豁免

美鋼鐵鋁稅豁免名單再擴大 歐盟、南韓等國可豁免

2018/03/22 23:11

美國總統川普的懲罰性鋼鋁關稅將於美國時間周五上路，法新社剛剛報導，美國暫時豁免對南韓課徵鋼鋁關稅。路透報導指稱，美國貿易代表萊特海澤透露，這一波豁免名單還包括歐盟、阿根廷、澳洲、巴西。

稍早，美國貿易代表萊特海澤（Robert Lighthizer）出席眾議院賦稅委員會聽證會時透露，將與南韓在現有貿易談判中，討論可能豁免安排。

川普將對鋼鋁分別課徵25%與10%關稅，但已承諾豁免加拿大與墨西哥。
（張翠蘭／綜合外電報導）
<台灣蘋果>

美國向全球收稅
大部份國家都有豁免
只有中國冇份

絕對無針對，千奇唔好對號入座

龍門任侵侵擺 就係唔撚俾中國

支那無份

不如直接話只針對強國就得啦

另類TPP

日本rip

安倍4月頭到美國見特朗普
到時講掂數唔知邊個陰功

可以禁外國中資公司嗎？

日本最後一定會waive埋

針對都係別國內政啦

日本應該有得傾